<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Octopus Academy ]]></title><description><![CDATA[אפליקציית המתאמנים של אוקטופוס אקדמי. האקדמיה המקצועית בישראל ללימוד ג׳יוג׳יטסו ואומנויות לחימה משולבות.]]></description><link>https://www.jja.co.il/blog</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 10:21:59 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://www.jja.co.il/blog-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title><![CDATA[שילוב אימוני כוח ללוחמים]]></title><description><![CDATA[כמעט כל לוחם המתאמן בתחום אומנויות הלחימה שמע משפטים חסרי הגיון כמו: ״אל תרים משקולות אתה תקצר לעצמך את טווח התנועה״ ״אל תרים משקולות אתה...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A9%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%91-%D7%90%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%99-%D7%9B%D7%95%D7%97-%D7%9C%D7%9C%D7%95%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%9D</link><guid isPermaLink="false">618d00383757a100165c94b7</guid><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><category><![CDATA[UFC]]></category><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:41:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_bf222e290bb3460db35606eb43c76f3a~mv2.png/v1/fit/w_712,h_696,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>ברוך גריגוריאן</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>כמעט כל לוחם המתאמן בתחום אומנויות הלחימה שמע משפטים חסרי הגיון כמו: ״אל תרים משקולות אתה תקצר לעצמך את טווח התנועה״ ״אל תרים משקולות אתה תהיה כבד ותזוז לאט״  ״אצלנו ברוסיה לא היה את החרא הזה״ ״בתאילנד הם בכלל לא יודעים מה זה משקולות״ ועוד.. </p>

<p>מאמנים רבים זורקים משפטים כאלו בלי הבנה מעמיקה בתחום וחבל. כמובן שכל אחד והדרך שלו, אני פשוט מאמין גדול ב״אין דרך״, בכך שישנם מספר דרכים לפסגת ההר לא שביל אחד. וכמו באומנויות הלחימה ככה גם בחיים עצמם אין גישה יש גישות. אין דרך,יש דרכים. בזירה אתה נלחם עם המוח שמתפקד כמנצח על תזמורת הכלים שלך- הגוף.  צוואר,כתפיים, ידיים, בטן, גב, רגליים וכו׳. זה אומר שהכלים תמיד צריכים להיות חדים וחזקים בשביל להוציא יופי של הופעה! כלומר השימוש הנכון במשקולות כדי לחזק ולחדד את הכלים שאתה משתמש בהם בזירה, חשוב לך בין אם אתה מתאגרף, סטרייקר, לוחם MMA, גראפלר או מתאבק. </p>
<p>דעתי המקצועית היא שגרפאלרים ומתאבקים הכי צריכים לעבוד על: *כוח אבסולוטי. *סיבולת כוח. *כוח מהירות. *מהירות כוח. *כיווץ איזומטרי. שזה כמה אלמנטים שונים לגמרי משלל האלמנטים הקיימים בעולם פיתוח הכוח.  </p>

<p>קחו לדוגמה את מכת אגרוף הקרוס הבסיסית. מי שמתעסק מספיק זמן בעולם הלחימה בעמידה יכול להסביר לנו שכל הכוח באגרוף מגיע מהרגליים. הרגליים דוחפות את הקרקע ונוצרת זרימה מושלמת של שרשרת קינטית אשר עוברת מהרגליים, דרך האגן, עולה לשרירי הגב, החזה ,הכתפיים והזרוע ואז מסתיימת באגרוף עצמתי ומושלם. </p>
<p>חשוב להבין ולזכור שמתאגרף מנוסה במשקל 65 קילו לא יכה באותה עוצמה כמו מתאגרף מנוסה ששוקל 95 קילו ולא משנה כמה טכנית המכה שלו. למשקל יש פאקטור משמעותי כאן. אבל אתה כן יכול לשפר העוצמה שהגוף שלך יכול להפיק ביחס למאסת השרירים שלך.  </p>

<p>אז אחרי שנים של מחשבה שגויה בכל הקשור לחדר כוח ולאומנויות לחימה, אנו עדים לעליה חדה של הרבה לוחמים ברמות הגבוהות אשר שוכרים מאמני כוח. הם עובדים איתם לפני קרבות ותחרויות על הנקודות הפיזיות החלשות שלהם, עוזרים להם לחזק את הכלים שלהם ולפתח מאסת שריר מכובדת שתעזור להם בזירה ובאימונים. בין אם זה למנוע פציעות ובין אם זה להיות יותר חזק ומהיר מהיריב שלהם. </p>
<p>הרבה פעמים לא מספיק להיות עם אופי של לוחם, אתה צריך גם גוף של אחד כזה - להיות בריא וחזק מבפנים ומבחוץ. אתם יכולים לראות היום לוחמים שהם בטופ הספורטיבי בענף הלחימה שלהם כדוגמת: קנאלו אלברז, ריקו ורהובן, דאסטין פורייר, ג׳ון ג׳ונס, טריאל אבסוב, ג׳ורדון בורוז, גורדון ריאן (הגרפלר הטוב בכל הזמנים). החדר כוח זה חלק בלתי נפרד מהשגרת האימונים שלהם. כפי שאתם רואים הדבר אינו פוגם בביצועים שלהם, נהפוכו! התארים וההישגים האישיים שלהם רק עולים. אני לא אומר שחדר כוח זה הגורם היחידי אבל בהחלט ניתן לראות שאין פציעות מיותרות והגוף נראה הרבה יותר בריא, חד ומהיר. ההתמקצעות שלהם מושכת איתם עוד ועוד לוחמים למעלה בזה שהם גורמים להם להשקיע יותר במסע האישי שלהם וזה מבורך לכולנו.  </p>

<p>אז על מה מתאבקים וגראפלרים צריכים לעבוד מבחינת אימוני כוח? עיקר העבודה של גרפלרים ומתאבקים הינו משיכה, סקוואט, הרמה, דחיפה. גראפלרים עובדים הרבה עם השרשרת האחורית של הגוף שזה גב תחתון, גלוטס, המסטרינג. ופציעות רבות מתרחשות בגב, המסטרינג וברכיים.</p>
<p>מאמן טוב לפיתוח כוח יכול למנוע את הפציעות של כל אחת מהנקודות האלה בלי בעיה בעזרת תרגילים פשוטים כמו סקוואט, דאדליפט גוד מורנינג וכדומה - כמובן שיש לעשות את זה בצורה הדרגתית ונכונה. אבל רוב מאמני אומנויות הלחימה (מבלי לפגוע בכבודו של אף אחד) יתנו לכם תרגילים שהמאמנים שלהם בעבר הראו להם ושהם עשו בעצמם במקום לשכור מאמן לפיתוח כוח בצורה מסודרת. ואז הספורטאים לא מבינים מדוע הם חשים תשישות ולא באמת מתחזקים ופשוט חוזרים על אותם הדברים בלי כל סיבה מוצדקת.  </p>

<p>אז איך עושים את זה נכון? א. לבנות תוכנית מסודרת.  ב. לקבוע סדר עדיפויות. בלי שני הדברים האלה אתם תיכשלו. אין דבר כזה אין לי זמן, תמיד יש זמן, זמן זה עניין של סדר עדיפויות. צריך להבין על מה מתמקדים בתקופה הזאת ועל מה בתקופה הבאה. מתי נחים, מתי אוכלים, מתי נהנים מתי מתאמנים. כמו שמתכוננים לכל קרב באופן שונה, מול יריב שונה, מתאמנים על דברים שונים וככה הסדר עדיפויות שלנו משתנה. אם אתם לוחמים והתוכנית שלכם כוללת בעיקר מכונות ללא משקל חופשי זו בעיה. אין לי שום דבר נגד מכונות אבל חשוב להבין שמכונות בונות שריר ולא תנועה בניגוד למשקולות חופשיים אשר בונים גם תנועה וגם שריר באורך הטווח הרצוי - וזה מה שאתם בתור לוחמים צריכים! אם התוכנית שלכם לא כוללת תרגילים כמו  בוקס סקוואט עם מוט חופשי, לחיצות חזה עם מוט וסומו דאדליפט, אין לתוכנית שלכם התחלה ואין לה סוף. אתם יכולים לזרוק את התוכנית שלכם לפח.  </p>

<p>מאמנים קונים לוחמים עם שמות ״נוצצים״ לאימונים כמו  ״אימון פונקציונלי״, ״אימוני כוח מתפרץ״, ״אימוני ספרטה״ וכו.. אבל תשאל את עצמך מה פונקציונלי לך בתור לוחם? ואיך אתה בכלל עובד ומשפר את הכוח המתפרץ? כי אתה לא באמת יודע מה הכוח המקסימלי שלך בפלג גוף העליון או התחתון נכון?!. אתה באמת צריך אימונים של ספרטנים? אתה בכלל מוכן בכלל לגדל זקן? קח בחשבון שאתה לא בוחר אם אתה יכול לגדל זקן, הזקן בוחר בך… בספרטה תהיה ספרטני לא? בגישה שלי לאימוני כוח ואלה שאני לומד מהם אנחנו עובדים מדוד ולפי אחוזים ולא לפי הרגשה. כך אני הופך כוח למהירות והמהירות הופכת לכוח. זה אומר שבשביל לעבוד על כוח מתפרץ אתה צריך לעבוד על הכוח האבסולוטי שלך ולדעת כמה אתה מרים ככה אתה באמת יכול לעבוד על כוח מתפרץ.  </p>

<p>אז מה פונקציונלי לך לדוגמא?  סומו דאדליפט ולא דאדליפט רגיל.  בסומו דאדליפט אתה עומד עם הרגליים רחב כמעט כמו באיגרוף, האבקות וגרפלינג.   </p>

<p>אז סומו דאדליפט פונקציונלי לך?. דאדליפט רגיל זה אחלה דבר כמובן אבל זה לא העיקר בשבילך בתור אתלט. כי באיזה ענף לחימה אתה עומד בצורה צרה כמו בדאדליפט רגיל? אין כזה. </p>
<p>* איך תדע שאתה עובד על הכוח המתפרץ שלך? בשביל לדעת איך לעבוד על הכוח המתפרץ שלך אתה צריך לדעת כמה ההרמה המקסימלית שלך וממנה להוריד באחוזים הנכונים . וזאת על מנת  שתהיה לך התקדמות לאורך שבועות ארוכים בלי שתגיע לאובר טרייניג. אתה צריך לבוא אלי ״לגטו ג׳ים״ בשביל זה ולקחת תוכנית אימון מסודרת או להתאמן איתי במידה ויש לנו מקום.  </p>
<p>*חדר כוח הוא אחלה תוספת ולא העיקר. תזכרו שאתם לוחמים לא מפתחי גוף..</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/undefined"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/undefined"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/undefined"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/undefined"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/undefined"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/undefined"></figure>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[קרייג ג'ונס ב 20 דקות של גלגולים]]></title><description><![CDATA[וידאו של גלגולי מועדון (10 פלנט) של קרייג ג'ונס]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%99%D7%92-%D7%92-%D7%95%D7%A0%D7%A1-%D7%91-20-%D7%93%D7%A7%D7%95%D7%AA-%D7%A9%D7%9C-%D7%92%D7%9C%D7%92%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%9D</link><guid isPermaLink="false">610f8cde2d62140015a9ccae</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[En]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:52:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_6f39582cb54642af9f86dd9ca4c3d300~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_634,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>שאול זגהר</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>וידאו של גלגולי מועדון (10 פלנט) של קרייג ג'ונס</p>

 ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[שלוש וחצי שעות שיחה עם ריקסון גרייסי]]></title><description><![CDATA[ג'אקו מראיין במשך 3 וחצי שעות את היקסון גרייסי, סביב הספר החדש שלו. סיפורי גרייסים, מיתולוגיה של ג'יוג'יטסו, טכניקות ומנטליות. תודה לדני...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A9%D7%9C%D7%95%D7%A9-%D7%95%D7%97%D7%A6%D7%99-%D7%A9%D7%A2%D7%95%D7%AA-%D7%A9%D7%99%D7%97%D7%94-%D7%A2%D7%9D-%D7%A8%D7%99%D7%A7%D7%A1%D7%95%D7%9F-%D7%92%D7%A8%D7%99%D7%99%D7%A1%D7%99</link><guid isPermaLink="false">610f8921940ee700154e8a72</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[En]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><category><![CDATA[הומור]]></category><category><![CDATA[הגנה עצמית]]></category><category><![CDATA[UFC]]></category><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:36:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_1d1d3a349ae240d2bc914e10039c6e3a~mv2.png/v1/fit/w_798,h_606,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Dani Peterman</dc:creator><content:encoded><![CDATA[

<p>ג'אקו מראיין במשך 3 וחצי שעות את היקסון גרייסי, סביב הספר החדש שלו. </p>
<p>סיפורי גרייסים, מיתולוגיה של ג'יוג'יטסו, טכניקות ומנטליות. </p>

<p>תודה לדני פטרמן על השיתוף הזה.</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[שח וג'יוג'יטסו]]></title><description><![CDATA[הרבה אומרים שגיאוגיטסו זה כמו שח, אבל אני לא בטוח שגם אלו האומרים זאת מבינים עד כמה. ישנם הרבה קווי דמיון וכל מי ששיחק שח טיפה מעבר לרמה...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A9%D7%97-%D7%95%D7%92-%D7%99%D7%95%D7%92-%D7%99%D7%98%D7%A1%D7%95</link><guid isPermaLink="false">60d624c70a7059001564ee03</guid><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 18:54:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_2ed9dc1f59e8412d8d5331e28f160ea9~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_784,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Yoni Ziv</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>הרבה אומרים ש<a href="https://www.jja.co.il/jiujistu" target="_blank" ><u>גיאוגיטסו</u></a> זה כמו שח, אבל אני לא בטוח שגם אלו האומרים זאת מבינים עד כמה. ישנם הרבה קווי דמיון וכל מי ששיחק שח טיפה מעבר לרמה של מתחיל יוכל להתחבר לרעיונות.</p>
<p>נתחיל מזה שמשחק השח מחולק לשלשה שלבים, כמובן שאפשר לנצח או להכנע בכל אחד מהשלבים אבל בגדול החלוקה היא כזו</p>
<p>שלב הפתיחה, בד"כ משוחק "על פי הספר" יש עשרות פתיחות מפורסמות ומספר בודדות מפורסמות יותר וכמעט כל מי שאינו מתחיל גמור ישחק לפי אותן פתיחות. גם באומנויות הלחימה מתחילים בעמידת מוצא,שהיא בעצם עמדת פתיחה, יתכן שמתחילים בשומר או בעמידה, מנסים לתפוס שרוול ודש ובעצם לבסס את נקודת המוצא. בשלב הזה יש לכל שאלה תשובה, אם הוא מחזיק פה תעשה ככה,ואם הוא מוריד רגל שמאל לרצפה, תזוז ימינה עם האגן ותעשה מספריים.</p>
<p>בנקודה מסויימת עקב מספרן הרב של האפשרויות ומגבלות זכרון המוח האנושי מתישהו יוצאים מתבנית הספר והשבלונה נסדקת. בשלב הזה יכול להיות שנפלת למלכודת, מט סנדלרים או גיליוטינה ומבנה הכלים על הלוח התערבב בצורה כזו שכבר אי אפשר לזהות מאיזו פתיחה התחלנו. </p>
<p>כאן מתחיל השלב השני, ה middle game או משחק האמצע בתרגום חופשי.</p>
<p>משחק האמצע הוא הקרב עצמו, צריך לשמור על המלך, לא לאבד כלים, ולא לשכוח לתקוף ולנסות לנצח, יש אינסוף אפשרויות וטקטיקות וחשוב לזכור עקרונות ורעיונות מרכזיים הרבה יותר מלנסות לזכור מהלכים. לאט לאט הכלים מוחלפים ומתמעטים ,וגם השחקנים נשחקים ומתעייפים. במידה ואף אחד לא נכנע עד כה אנו מגיעים לשלב הend game, הסיום.</p>
<p>בד"כ בשלב הסיום נשאר המלך עם מספר מלווים מצומצם על הלוח וכל מהלך חייב להיות מחושב בקפידה, היריב שוכב על הגב, שומר צוואר ואתה מנסה להגיע להכנעה, יתכן ולא תצליח והשעון יצלצל ויתכן שבשניה האחרונה הוא יתפוס אותך לא מוכן, יכתיר מלכה ויעשה לך בריח רגל, הכל חייב להיות זהיר ומדוייק.</p>
<p>השחמטאי רודולף שפילמן אמר: "שחק את הפתיחה כמו ספר, את האמצע כמו קוסם ואת הסיום כמו מכונה" הכי נכון והכי גיאוגיטסו בעולם</p>
<p>יש אנשים כישרוניים במיוחד שמשחקים כמו קוסם בכל השלבים, בשבילנו שאר בני האדם כדאי ללמוד כמה פתיחות וסיומים לפי הספר.</p>
<p>מלבד מבנה המשחק גם הטכניקות בגיאוגיטסו מאד מזכירות שחמט, אני יוצא להתקפה מסויימת שמתפצלת למספר אפשרויות בסגנון מזלג עם הפרש או הרץ, ריתוקים, הכנעות ועוד.</p>
<p>קו דמיון נוסף הוא החלוקה הלא רשמית בין משחק מודרני לold school, כמובן שהמשחק המודרני מנצח והרבה יותר מתוחכם אבל יש משהו נעים ורומנטי בטכניקות הold school. אמנם קצת נאיבי אבל ברמה החובבנית מי שיודע old school יכול להסתדר לא רע בכלל.</p>
<p>הנקודה האחרונה והחשובה מכולן היא הדרך להשתפר – חובה להניח את האגו בצד, לא להתבייש להכנע, שוב ושוב, ולתרגל כמה שיותר. ברגע שפוחדים לאבד ניקוד, שפוחדים לפתוח את ההגנות זה השלב בו נתקעים, זה קל להגיד אבל קשה מאד לבצע, זה לא חוכמה לוותר על האגו מול מישהו בדרוג גבוה ממך, החוכמה האמיתית זה לוותר על האגו מול מישהו בדרוג נמוך ממך, מול חברים, מול משפחה, מול מתחילים וכו. ברגע שהאגו זז הצידה והכניעה אינה בושה אפשר לנסות דברים חדשים ולפרוץ את הגבולות.</p>

 ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[UFC263 סיכום אירוע]]></title><description><![CDATA[אז על הנייר היה אירוע מטורף! בפועל רוב הקרבות היו פושרים ואם לסכם אז קיבלנו אירוע לא רע בכלל עם כמה רגעים ששווה לדבר עליהם.  אדסניה נגד...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/ufc263-%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D-%D7%90%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A2</link><guid isPermaLink="false">60c9b110c5044e002cb151a5</guid><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 08:17:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/243fdd_965e1f3ed15a44feb2f1a12d78155684~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_800,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator></dc:creator><content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/243fdd_965e1f3ed15a44feb2f1a12d78155684~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_800,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>אז על הנייר היה אירוע מטורף! בפועל רוב הקרבות היו פושרים ואם לסכם אז קיבלנו אירוע לא רע בכלל עם כמה רגעים ששווה לדבר עליהם.

אדסניה נגד ויטורי 2.
ויטורי הגיע לקרב הזה בכושר מעולה! הוא נראה חזק מאוד וגם הצליח לקחת את הקרב לקרקע ולבצע כמה מהלכים חיוביים בקרב.
יחד עם כל זה הוא פשוט לא ברמה של אדסניה.
האתלטיות של אדסניה, הקלילות על הרגליים, שיווי המשקל וההתפרצויות בקרקע, כל ההטעיות בעמידה שרק פתחו את ההגנות למכה הבאה.
אדסניה פשוט לוחם הרבה יותר טוב.

יש כמה לוחמים טובים ב185 אבל אין כרגע  אף אחד מצויין שיתעלה על אדסניה.
אם יהיה ב185 לוחם עם יכולת לבצע "צ׳יין רסלינג" (תרגיל אחרי תרגיל בהאבקות) כפי שהרבה מתאבקים רוסים מבצעים במקום להחזיק שוט על הגדר ולנוח כפי שויטורי עשה אז אדסניה יהיה בצרות.
כרגע הוא באמת נראה כמו אנדרסון סילבה גרסה 2.0, רמה מעל המחלקה.
במיוחד עם ההצגות שביצע במהלך הקרב והזחיחות שלו.

פיגרדו נגד מורנו 2.
מחלקה מאוד לא מבוססת.
היה את דמיטריוס שהיו שחשבו שהוא הלוחם הטוב בעולם! ראינו מה קרה לו לאחרונה נגד לוחם אלמוני.
אח"כ את סהודו שנראה מבטיח (במיוחד עם העליה ל135) אבל אז הוא עזב.
אז הגיע פיגרדו כי צריך אלוף ומיד נצנוץ החגורה גרמה לאוהדים רבים לתפוס ממנו לוחם מעולה על סמך ביצועים במחלקה לא מספיק חזקה.

עכשיו ראינו את מורנו עושה לו בית ספר בכל אספקט של המשחק.
איך לוחם מעולה יכול להיות כל כך פחות טוב מהיריב בכל אספקט עד לכניעה?
מורנו הפיל אותו בג׳ב, שלט בקרקע, שלט לחלוטין בקצב וסגר הכנעה.

האם מורנו עכשיו נחשב לאחד הלוחמים הטובים בעולם?
לדעתי הוא נראה טוב אבל קצת פגיע וקצת חסר עוצמה.
אסקר אסקרוב יהיה מבחן אמיתי ראשון עבורו במידה והוא לא עולה ל135 שם לא חסר מבחנים אמיתיים מאוד. 

אדוארס נגד דיאז.
איזה קרב מיותר.
דיאז מתפקד כשק אגרוף אנושי ואם היריב מתעייף או מאבד ריכוז הוא מנסה להפתיע.
זו טקטיקה שרק אדם חסר מוח כמותו יכול להסתמך עליה כי אי אפשר לזעזע מוח אם אין שם מוח. 
לצערי הוא הצליח בדקה האחרונה להפתיע את אדוארדס ולקנות לעצמו עוד קצת לגיטימיות על אף 24 דקות מזעזעות שבהם הוא הוכיח שאין לו קשר לרמה הזו בספורט.

אדוארדס כבר עם 9 ברצף ונראה מרשים מאוד!
בהחלט קונטנדר ראוי לקרב חוזר עם אוסמן.

איבלואב נגד דאודו.
איבלואב הבלתי מנוצח הגיע עם 4 ניצחונות בארגון לקרב הזה.
הוא קיבל סטרייקר חזק, אתלטי ומאוד גדול פיזית עם 5 ניצחונות רצופים בארגון.
ממש מנסים לשים מקלות בגלגלים של איבלואב בהתקדמות הבלתי נמנעת שלו לצמרת המחלקה.

איבלואב שלט בקרב הזה בצורה יוצאת מן הכלל בזכות עבודת האבקות וגראפלינג יוצאות דופן שהשאירו את דאודו המום וחסר מענה (בדומה ליריבים של חביב בתחילת דרכו).
אפילו המאמנים בין הסיבובים היו חסרי אונים ופשוט אמרו לו "בלי וויזרד, רק מסגרת".
למי שלא מכיר את המושגים זה אומר בגדול שלא יבצע אחיזת הגנה אלה יתמקד רק בלהרחיק ולהמנע.
זו עצה נואשת מאוד מצד אנשי פינה לטעמי.

אומנם מחלקת ה145 מפוצצת כישרון אבל אין ספק שאיבלואב הוא אחד הבולטים ביניהם אם לא הבולט ביותר.
זכרו את השם.

היל נגד פול קריג׳.
קריג׳ הרבה יותר קשוח וכישרוני ממה שחשבתי שהוא.
הוא גדול, חזק, מאוד לא אורתודוקסי ונראה שהוא צובר ביטחון.
נראה שמשחק ההכנעות שלו ברמה אחרת משאר המחלקה בדומה לצ׳ארלס אוליברה ואם ידע לבצע השלמות טובות כמו שאוליברה השכיל לבצע הוא יכול להתברג חזק ב205.

האובר הוק שהוא מחזיק תופס טוב את הכפפה ומכניס את היריב לצרוב במידה והוא מנסה לנתק מגע.
הוא הלך על אמריקנה סטייל פרנק מיר ואח"כ ארם בר סטייל ניק דיאז.
חוץ מהשופט לא היה אחד שלא ראה שהמרפק יצא.
סתם מיותר כל מה שקרה לאחר ההכנעה וזה נטו על השופט.</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[תמונת מצב של המחלקה הכבדה 205-265]]></title><description><![CDATA[למחלקה הכבדה יש מוניטין רע בUFC. שנים של הזנחה גרמו לחוסר עניין במחלקה הכי מעניינת מבחינת פוטנציאל! בשנים האחרונות החלה התעוררות שקטה של...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%AA-%D7%9E%D7%A6%D7%91-%D7%A9%D7%9C-%D7%94%D7%9E%D7%97%D7%9C%D7%A7%D7%94-%D7%94%D7%9B%D7%91%D7%93%D7%94-205-265</link><guid isPermaLink="false">60abef46233a990015e3de0a</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[UFC]]></category><pubDate>Mon, 24 May 2021 18:27:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_f139e4d59a454fc1815aa0278b1ff605~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator></dc:creator><content:encoded><![CDATA[
<p>למחלקה הכבדה יש מוניטין רע בUFC.</p>
<p>שנים של הזנחה גרמו לחוסר עניין במחלקה הכי מעניינת מבחינת פוטנציאל!</p>
<p>בשנים האחרונות החלה התעוררות שקטה של המחלקה שבעיקר צחי וגם אנוכי ואחרים ציינו אותה מספר פעמים עם החתמות טובות וכישרונות עולים.</p>

<p>אני רוצה להסתכל על המחלקה מזווית מעט שונה מאשר הדירוג המקובל.</p>
<p>אז נכון שמיוצ׳יץ׳ לוחם מעולה אבל קשה לי להאמין שהוא יתאושש ויקח שוב את החגורה.</p>
<p>גם קורטיס בליידס לוחם מעולה אבל כנראה שישאר במעמד של גייט קיפר לטופ 5.</p>
<p>לכן אני רוצה לציין את כל הלוחמים שרלוונטים לתואר בטווח הנראה לעין ואלו שמסומנים ככאלה ונמצאים כמה מדרגות נמוך יותר בדירוג.</p>

<p>כרגע האלוף הינו פרנסיס אנגנו שנמצא ברצף של 5 נצחונות ונראה בלתי ניתן לעצירה.</p>
<p>ככל הנראה היריב הבא שלו יהיה דארק לואיס שניצח אותו בעבר בקרב משעמם ונמצא בעצמו ברצף של 4.</p>
<p>מעל שניהם מרחפת העננה של ג׳ון ג׳ונס שמיועד לעלות מחלקה אחרי 17 ניצחונות רצופים במחלקה מתחת.</p>
<p>עד כאן יש לנו סיפור נהדר של 3 מפלצות שסוגר לנו פינה לכשנה (ללא רימצ׳ים אפשריים וכדומה).</p>

<p>מתחת לשלושתם ישנו סיריל גאן הצרפתי הבלתי מנוצח עם 5 ניצחונות בארגון.</p>
<p>הוא ללא ספק הפרוספקט המוביל במחלקה. החידה שצריך לפתור!</p>
<p>בקרב הבא הוא יפגוש את אלכסנדר וולקוב המחודש שנראה כאילו התחיל לאכול את בשר הסוסים של אובריים לאחרונה.</p>
<p>המנצח כאן יהיה פסע מהתואר. במידה והמו״מ עם ג׳ונס לא מסתדר המנצח כאן יקבל את ההזדמנות הבאה להערכתי.</p>
<p>קרב מעולה שיכול להוליד את האלוף הבא!</p>

<p>אחרי לואיס, ג׳ונס וגאן/וולקוב קיים טום אספינל הבריטי עם 3 ניצחונות בארגון.</p>
<p>מדובר בכישרון בריטי צעיר (28) עם קילר אינסטינקט משובח גם בעמידה וגם בקרקע.</p>
<p>אין הרבה לוחמים גדולים שזזים ככה עם משחק שלם כמו שלו.</p>

<p>מתחת לאספינל יש את אלכסנדר רומנוב הדוב המולדובי הבלתי מנוצח.</p>
<p>יש לו כבר 3 ניצחונות בארגון ונראה שהוא פשוט גדול וחזק מידי כדי שמישהו יצליח למנוע ממנו לזרוק אותו לקרקע ולהתעלל בו.</p>
<p>נראה שיש לו עדין לא מעט חורים במשחק אבל הנתונים הגולמיים כל כך קיצוניים שאני מאמין שהוא יגיע מהר מאוד לטופ המחלקה.</p>

<p>*ראוי לציין גם את סרגיי פביוביץ׳ הרוסי שמשום מה כמו רוסים רבים אחרים בארגון לא נלחם כבר מ2019.</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_f139e4d59a454fc1815aa0278b1ff605~mv2.png"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_3053be0c960943619d7d4df8902f6ffc~mv2.png"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_315ed297755549ff8c7622f6bb6b52ca~mv2.png"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_6c07bc89f74c40dbb63736fa85ebd978~mv2.png"></figure>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[סיכום שלושת הקרבות המעניינים ב UFC 262]]></title><description><![CDATA[צ׳ארלס אוליברה נגד מייקל צ׳נדלר. הקרב נפתח בצורה הכי טובה שאוליברה יכל לבקש! לואוקיק ראשון ממש מפיל את צ׳נדלר וכניסה ראשונה לטייקדאון...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D-%D7%A9%D7%9C%D7%95%D7%A9%D7%AA-%D7%94%D7%A7%D7%A8%D7%91%D7%95%D7%AA-%D7%94%D7%9E%D7%A2%D7%A0%D7%99%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%9D-%D7%91-ufc-262</link><guid isPermaLink="false">60a15b93c164190015c4cab0</guid><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[UFC]]></category><pubDate>Sun, 16 May 2021 17:54:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_fc2d8f931a2a419cbfa8645aa259bc9f~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator></dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>צ׳ארלס אוליברה נגד מייקל צ׳נדלר.
הקרב נפתח בצורה הכי טובה שאוליברה יכל לבקש! 
לואוקיק ראשון ממש מפיל את צ׳נדלר וכניסה ראשונה לטייקדאון צולחת לאחר שאוליברה הגן את הגיליוטינה.
פער הרמות בג׳יוג׳יטסו היה מאוד מורגש. 
צ׳נדלר נתן את הגב בקלות ובמקום לצאת בצורה טכנית ניסה לקפוץ על הגב כמו טירון בתחום.
למזלו הוא הצליח להתפרץ החוצה ולשמור על היד שלו בדרך מפני ארם-בר ומשם הבנתי שאוליברה בצרות.
אוליברה עם התקפה ברמות הגבוהות ביותר ועם הגנה בעלת חורים רבים.
צ׳נדלר שמר את זה פשוט, נתן גראונד אנד פאונד, שמר על לחץ עם אגרופים חזקים והיה מאוד קרוב לסגור את הסיפור לקראת סוף הסיבוב הראשון.</p>
<p>ממש בתחילת הסיבוב השני אוליברה פגע הוק שמאלי מושלם וסגר את הסיפור למזלו.
אם הוא לא היה שולף את הקלף המנצח הזה הוא היה ממשיך לקרוס לתוך הלחץ של צ׳נדלר ומפסיד (להערכתי).</p>
<p>סה"כ קרב אליפות מלא באקשן!
גם עמידה, גם האבקות וגם ג׳יוג׳יטסו עם סיומת יפה.
מה שכן, הקרב לא התעלה לרמה טכנית גבוהה מספיק לעומקה ורמתה של מחלקת ה155.</p>
<p>בניל דאריוש נגד טוני פרגוסון.
אוי הזיקנה.. 
זה מגיע אל כולם במוקדם או במאוחר, הירידה הזו ביכולת הגופנית. 
זה מתבטא בעוצמה, ביכולת לספוג, בזמן התגובה, בתנועה וכו'.
אם לדבר תכלס, פשוט רואים 2 לוחמים עומדים ומחליפים מהלומות וזה ידוע שאחד מהם פגיע יותר מהשני.</p>
<p>השדרנים ליכלכו על היכולות הטכניות של טוני לקראת סוף הקרב כאשר זה הדבר היחידי שנשאר לו לצערי.
ממש רגע עצוב לשמוע אותם ככה מלכלכים על אחד הלוחמים הכי אנדר-רייטד בספורט.
הלוחם הכי טוב בעולם שמעולם לא קיבל קרב אליפות אמיתי ועכשיו גם נזרק עליו בוץ בשידור.
קורמיה, שאין לו הרבה מושג בג׳יוג׳יטסו, לא הבין כנראה כמה טכניקה צריך בשביל להתמודד כפי שטוני התמודד עם אלוף העולם לחגורות חומות בג׳יוג׳יטסו שצעיר וחזק ממנו.
טוני מנע מדאריוש את השליטה שהוא רגיל להשיג, תקף מלמטה, סיכן בכמה מקרים (ראבר גארד מפתיע, דארס מפתיעה ועוד).
טוני תותח! פשוט השיא שלו היה לפני כמה שנים ומכאן לא ניתן לעלות לצערינו.
פשוט הכבשה השחורה של הUFC. </p>
<p>דאריוש מצידו פשוט דורסני ואלים!
קרב נגד גייג׳י יהיה דורסני ואלים לטובת אחד הצדדים. </p>
<p>אדסון ברבוסה נגד שיין בורגוס.
איזה קרב מטורף! 
ברבוסה עם בעיטות נמוכות משתק לבורגוס את הרגל, בורגוס עם מכות מדוייקות לגוף מזעזע את ברבוסה ושניהם לא נחים לרגע.
מידי פעם ברבוסה שולח איזו מכה סופר מתפוצצת וטכנית בשביל להזכיר מי הסטרייקר הטכני והמסוכן יותר.
אם זה בעיטת עקב סיבובית לגוף, אם זה בעיטה מסובבת לראש או איזה ברך בקפיצה.
לבורגוס אין נשקים כאלו.. </p>
<p>ברבוסה פתאום התחיל לפגוע כמה מכות טובות ונראה שבורגוס נפגע ביכולת התגובה שלו - הוא מזועזע.
ברבוסה שולח עוד פצצה ובורגוס כמו בסרט סופג את המכה ומגיב אליה כמה שניות באיחור עד להתמוטטות.
ממש ניתן לראות איך הנשמה רוצה להלחם אבל הגוף פרש. </p>
<p>סה"כ עוד אירוע טוב של הUFC שממשיכים לספק את הסחורה. </p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_fc2d8f931a2a419cbfa8645aa259bc9f~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_46313d0ca69f4e8f96123cb090d9f08e~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_ce248b77766b4e1598c6be702f6fda17~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Romi's black belt post]]></title><description><![CDATA[It takes a lot to go through a long and difficult journey. But at some point, the problems are turned into solutions and adversities...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/romi-s-black-belt-post</link><guid isPermaLink="false">609a25ee5405c000162ab667</guid><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[En]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Tue, 11 May 2021 06:42:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_48febc6ef3aa4a9cb21c886428a857ac~mv2.png/v1/fit/w_442,h_652,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Romi Lifshits</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>It takes a lot to go through a long and difficult journey. But at some point, the problems are turned into solutions and adversities become challenges met with satisfaction.</p>
<p>To yourself you’re never that special, but it’s the people around you who support the journey and make sure you’re always aware, always challenged to be better and always remember where and when you started. It’s called family.</p>
<p>I want to thank my teachers, <a href="https://www.facebook.com/gidon.sagher.9?__cft__[0]=AZWBPYkhf3nEmZthbs9OFgMJwWCVjcbqYolF3HsLQIkplqh12F5OvKDQTqlsiuuSxfGR3fSOGDa-QVBVkoEtP9E7fWOrvCf04vBvajKmTcelxTy-Eu00a-u88Zy_6CR-dGA&#38;__tn__=-]K-R" target="_blank" rel="noopener">Gidon</a> and <a href="https://www.facebook.com/saul.sagher?__cft__[0]=AZWBPYkhf3nEmZthbs9OFgMJwWCVjcbqYolF3HsLQIkplqh12F5OvKDQTqlsiuuSxfGR3fSOGDa-QVBVkoEtP9E7fWOrvCf04vBvajKmTcelxTy-Eu00a-u88Zy_6CR-dGA&#38;__tn__=-]K-R" target="_blank" rel="noopener">Saul</a>, for taking me to this journey – white to black .
And of course, to all my teammates who remind me daily what it's all about.</p>
<p>Lastly, I wouldn’t be able to have a single day of training without endless support from my wife, best friend and journey companion @Avivit .</p>
<p>And so, the journey goes on…</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_e1d577c7a89e4cb58234bedd33715baa~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[שלוש וחצי שעות של ג'ון דנהאר]]></title><description><![CDATA[שלוש וחצי שעות של ג'ון דנהאר. תאהבו או תשנאו, כיף להקשיב לו ... תהנו]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A9%D7%9C%D7%95%D7%A9-%D7%95%D7%97%D7%A6%D7%99-%D7%A9%D7%A2%D7%95%D7%AA-%D7%A9%D7%9C-%D7%92-%D7%95%D7%9F-%D7%93%D7%A0%D7%94%D7%90%D7%A8</link><guid isPermaLink="false">60992cc275c7b200152ec9f5</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[En]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><category><![CDATA[הומור]]></category><category><![CDATA[הגנה עצמית]]></category><pubDate>Mon, 10 May 2021 12:55:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_f5927d0183084ad2b74262f152d349db~mv2.png/v1/fit/w_798,h_796,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Dani Peterman</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>שלוש וחצי שעות של ג'ון דנהאר. 
תאהבו או תשנאו, כיף להקשיב לו ...</p>
<p>תהנו </p>

 ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[גורדון ראיין אצל ג'ו רוגן]]></title><description><![CDATA[גורדון ראיין, מי שנחשב בעיני רבים לוחם הג'יוג'יטסו הטוב אי פעם, מתארח אצל רוגן: מדבר על ג'ון דנהאר כמאסטר ענק, עם ידע אינסופי לא רק על...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%93%D7%95%D7%9F-%D7%A8%D7%90%D7%99%D7%99%D7%9F-%D7%90%D7%A6%D7%9C-%D7%92-%D7%95-%D7%A8%D7%95%D7%92%D7%9F</link><guid isPermaLink="false">609130cc6c5ede00158cdf4b</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[En]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><category><![CDATA[הומור]]></category><pubDate>Tue, 04 May 2021 11:57:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_80b98bd6f63e4b4ba126365b3c2b0e34~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_696,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Dani Peterman</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>גורדון ראיין, מי שנחשב בעיני רבים לוחם הג'יוג'יטסו הטוב אי פעם, מתארח אצל רוגן:</p><ol>
  <li>מדבר על ג'ון דנהאר כמאסטר ענק, עם ידע אינסופי לא רק על גי'וג'יטסו אבל גם MMA, אגרוף, האבקות, וכו'.</li>
  <li>הקבוצה מתאמנת כל יום, כולל סופ"שים, כולל חגים, כולל הכל. 365 אימונים בשנה (אם לא יותר מפעם ביום אפילו).</li>
  <li>מספר על למה הצוות שלהם הצליח יותר טוב מאחרים, בחצי מזמן המזרן: במקום ללמד ג'יוג'יטסו עשור, הוא למד פוזיציות ספציפיות במשך 5 שנים (כדוגמה), ואז אמנם אתה לא יודע הכל בצורה טובה, אבל אתה כן יודע כמה מהלכים בצורה מטורפת. זה מה שעזר להם להשתלט על משחקי הרגליים.</li>
  <li>דנהאר מעביר את כל החיים שלו סביב לחימה. כל אימון הוא מגיע עם משהו חדש, ולכן אם מישהו מפספס אימון, הוא מפספס הזדמנות ללמוד משהו. זה נותן להם את המוטיבציה להגיע כל פעם כדי לא להשאר מאחור.</li>
  <li>אחרי כל אימון, דנהאר חוזר הביתה וצופה בקרבות. מכל הסוגים. מספר שהוא מגיע לאימון ודנהאר אומר "טוב צפיתי אתמול באליפות העולם עד גיל 23 משנת 2018 בהאבקות. היה שם בחור אחד שעשה טכניקה טובה שעובדת, היום נעבוד על זה". בקיצור, הזייה.</li>
  <li>גארי טונן עושה MMA, ב-ONE. דנהאר מאמן הכל - ג'יוג'יטסו, MMA, האבקות. טונן, שרגיל כבר להתאמן כל יום, פשוט הכפיל את האימונים שלו גם לMMA. ראיין אומר שהוא חיה.</li>
  <li>על זה שהוא טרול אינטרנטי - אמר שזה מה שהוא עושה בזמנו הפנוי. או שהוא מתאמן, או שהוא מזיין ת'שכל לאנשים שעצבנו אותו בעבר. בשלב הזה הוא כבר נחסם כמעט אוטומטית על ידי פייסבוק ואינסטגרם אז הוריד הילוך.</li>
  <li>מבחינת קריירת MMA - כרגע הסטרייקינג שלו ברמת חגורה לבנה. הוא תכנן להכנס לזה בעבר אבל פציעות ותחרויות ג'יוג'יטסו עקבו את זה.</li>
  <li>מבחינתו הקבוצה והמאמן זה הכל. הוא לא רוצה שיחשבו שהוא זה הקבוצה. ביום שירגיש שיש לו "יורש" ושחבר'ה אחרים במכון שולטים לחלוטין בג'יוג'יטסו, הוא ירגיש בנוח לעבור ל-MMA.</li>
  <li>המטרה שלו ב-ADCC זה שהקבוצה שלהם תזכה בכל קטגוריות המשקל.</li>
  <li>המטרה האישית שלו בג'יוג'יטסו זה שכשהוא יעזוב, הוא רוצה שהפער יהיה כל כך גדול, שכולם יסכימו שאף אחד לא יצמצם אותו לעולם (יענו מבחינת שליטה, זכייה בתחרויות וכו').</li>
  <li>דנהאר מרגיש שעוד רגע הג'יוג'יטסו מתפוצץ לרמה גבוהה יותר, ולכן לא רוצה שראיין יעזוב דווקא עכשיו.</li>
  <li>יש לו קושי למצוא מתחרים שיעלו מולו.</li>
  <li>גישת הג'יוג'יטסו של המכון זה תמיד ללכת על ההכנעה. שונא שרוב המתחרים פשוט צוברים ניקוד מינימלי ואז תוקעים את הקרב כדי לנצח בנקודות, ואז מתלהבים שהם אלופי העולם.</li>
  <li>תמיד דוחף להיות מלהיב גם בזירה וגם מחוץ לזירה. זה מה שמכניס כסף ועניין. כל עניין ה"king ryan", שהוא מסתובב עם גלימה וכתר, הוא מכוון לחלוטין. [סטייל קולבי].</li>
  <li>על דנהאר - תמיד בראשגארד (למי שלא יודע). יש לו ראשגרדים לאימונים, ליציאות, לדייטים...</li>
  <li>יש לו בעיה בעיכול Gastroparesis אז הוא פחות או יותר אוכל רק עוף, אורז, פירות, ירקות, וביצים. כל השאר לא עובר טוב. יש לו בחילות כל הזמן. כל יום כל היום. בגדול האוכל עוד לא התעכל והוא כבר אוכל ארוחה נוספת (כל 3 שעות). אבל אומר שזה מה שהוא צריך כי הוא שורף ים קלוריות. אם יפסיד לאכול כל כך הרבה, ירד בערך ל-80 קילו.</li>
  <li>החוזה שלו ב-ONE כולל אקסקלוסיביות לקרבות MMA, אבל לא לג'יוג'יטסו. אז הוא יעשה כל מני אירועים בגי'וג'יטסו, אבל MMA אסור לא להתחרות בשום מקום אחר.</li>
  <li>אומר שהמטרה של ONE זה לייצר גם חגורה לג'יוג'יטסו.</li>
  <li>מספר את הצד שלו סביב הריב המתוקשר לפני כמה שבועות.</li>
  <li>ב-ADCC האחרון התחרה עם יד שבורה.</li>
</ol><p><a href="https://open.spotify.com/episode/0MsBv7jVqQnMuxBTOs0aVU?si=cf7960f3e11f44c1&#38;fbclid=IwAR3Qm4Oyfe6pblojJ_CFGBSwazTfb3UE7pi7iOCVcqZao0kcFFa_QJSDOC4&#38;nd=1" target="_blank" rel="noopener"><u>לחץ/י כאן לקישור</u></a> </p>


]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[לוקס ושאול - שומרים את זה אמיתי (עונה 5 פרק 8)]]></title><description><![CDATA[לוקס מואשם בלהיות מסודר (אם המורות מהתיכון רק היו שומעות את זה היו דמעות) סדר וארגון מול Real time attention בטיולי אבנים וילדים הסרט...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%9C%D7%95%D7%A7%D7%A1-%D7%95%D7%A9%D7%90%D7%95%D7%9C-%D7%A9%D7%95%D7%9E%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%90%D7%AA-%D7%96%D7%94-%D7%90%D7%9E%D7%99%D7%AA%D7%99-%D7%A2%D7%95%D7%A0%D7%94-5-%D7%A4%D7%A8%D7%A7-8</link><guid isPermaLink="false">60852036c6af670015edfadc</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><category><![CDATA[הגנה עצמית]]></category><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 08:04:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_2be7eafc48274b2098d1dde89417eaa7~mv2.png/v1/fit/w_680,h_638,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Nimrod Lucas</dc:creator><content:encoded><![CDATA[
<p>לוקס מואשם בלהיות מסודר (אם המורות מהתיכון רק היו שומעות את זה היו דמעות)</p>
<p>סדר וארגון מול Real time attention בטיולי אבנים וילדים</p>
<p>הסרט Choke על Rickson Gracie - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=EAWyPXegAQI" target="_blank" rel="noopener">,<u>לחצו כאן לקישור</u></a> </p>
<p>כמה החוקים של <a href="https://www.jja.co.il/mma" target="_blank" rel="noopener">,<u>MMA</u></a> נוצרו לטובת הגרפאלרים (ספויילר, הם כבר לא)</p>
<p>מה החוקים כן מתמרצים בMMA וב-BJJ</p>
<p>בריחי רגליים כבסיס לתמרון כשמותר לתת מכות</p>
<p>ההבדל בין תרגול <a href="https://www.jja.co.il/jiujistu" target="_blank" rel="noopener">,<u>ג׳וג׳יטסו</u></a> לתחרויות מול תרגול למשחק</p>
<p>משיכות גארד והחוקים שמונעים את זה</p>
<p>פעם ראשונה בפודאקאסט! הניקוד בBJJ</p>
<p>לוקס מכחיש בריחי רגליים ידוע</p>
<p>שינויי חוקים ונקודות עיוורות (ובולשידו)</p>
<p>אימון למיומנות מול אימון לחוקים</p>
<p>מה המייסדים היו אומרים</p>

<p>אגב, כל הפרקים של הפודקאסט "שומרים את זה אמיתי" נמצאים אצלנו באתר.  <a href="https://www.jja.co.il/podcast" target="_blank" rel="noopener">,<u>לחצו כאן לקישור</u></a> </p> ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[עצירה קצרה להודות על הקיים]]></title><description><![CDATA[רגע לפני פתיחת הדוג׳ו עם אחי גדעון לפני כשלוש וחצי שנים, עבדתי באימון יחידות ממדינות שונות בעולם. גם גדעון עבד שנים באימון גופים ויחידות...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A2%D7%A6%D7%99%D7%A8%D7%94-%D7%A7%D7%A6%D7%A8%D7%94-%D7%9C%D7%94%D7%95%D7%93%D7%95%D7%AA-%D7%A2%D7%9C-%D7%94%D7%A7%D7%99%D7%99%D7%9D</link><guid isPermaLink="false">607599e757183c0057f7fd88</guid><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><category><![CDATA[הגנה עצמית]]></category><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 13:21:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_e60527dc6eef491680909f30a952ebdd~mv2.png/v1/fit/w_640,h_422,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator></dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>רגע לפני פתיחת הדוג׳ו עם אחי גדעון לפני כשלוש וחצי שנים, עבדתי באימון יחידות ממדינות שונות בעולם.
גם גדעון עבד שנים באימון גופים ויחידות שונות בארץ ובעולם וכמו שדרכו נכנסתי לעולם הג׳יוג׳יטסו כך גם דרכו נכנסתי לעולם ההדרכה.
היה פרוייקט, חיפשו מדריך, גדעון לא יכל אבל שם את המילה שלו שאני יכול לעשות את העבודה במקומו.</p>
<p>בגיל 27 מצאתי את עצמי אחראי עם עוד מדריך אחד על פרוייקט משמעותי במדינת עולם שלישי.
המדריך שהיה איתי היה מנוסה ומקצועי מאוד!
מהר מאוד הוא נתן לי הרגשת ביטחון וזרק אותי למים.
"שלחו אותך ללמד מה שאתה יודע, תלמד מה שאתה יודע ולא מה שמישהו שלא מבין בזה קישקש לך שצריך ללמד ואתה לא מאמין בזה. כאן אתה הבוס".
מהר מאוד דאגתי שיהיה חדר ממוזרן וציוד מיגון בסיסי כדי שהחבר'ה יוכלו להתאמן בג׳יוג׳יטסו, אגרוף תאילנדי והשלמות קלות של קרב מגע/התמודדות ושימוש בנשק קר. 
אם מתאמנים בשטח, מביאים ציוד או מתאמנים על הדשא.
כאשר המפקד של היחידה המקומית הגיע להסתכל על הדגמה של סוף מחזור הוא ראה בסופה חבר'ה עם מיגון הולכים ספארינג MMA עם האבקות, קרקע וכל האלמנטים. 
הוא כל כך התלהב שהוא קבע מיד אח"כ חד יומי לכל המפקדים הבכירים שסובב סביב אימון איתי.
לאחר הפרוייקט הזה כבר קיבלתי הצעות נוספות וניכנסתי לעולם ההדרכה.
"טוב שם טוב משמן טוב"</p>
<p>עשיתי את זה במשך כ8 שנים תמימות עד אשר התבשל הרעיון של פתיחת הדוג׳ו במקום שכירויות המשנה שהיינו שוכרים מאולמות שונים.
אני הקמתי משפחה, גדעון מעבר להקמת משפחה עושה חייל במגוון תחומים נוספים והגיע הזמן לבחור האם להתחייב לקבוצה הותיקה שגדעון טיפח במשך שנים או להשאיר אותה באולם כדורסל, עם סידור מזרנים בכל אימון, עם 2-3 מפגשים בשבוע.
בחרנו ללכת על זה.</p>
<p>היום אני בטוח שבחרנו נכון!
אני רואה את הקבוצה גדלה, את החברויות שנרקמות, את השמחה של המתאמנים להגיע לדוג׳ו, את הרמה של המתאמנים עולה, את איכות האנשים שסביבי ערב ערב.
אולי על המזרן אני המאמן ובעל הידע אבל מחוץ למזרן יש אנשים עם חגורות שחורות רבות בתחומים שאני לבנה חדשה.
מה שנקרא - "לבנה על המזרן אבל שחורה בחיים".
אם את החניכים שהיו לי בפרוייקטים השונים אהבתי, את החניכים כאן בארץ אני רואה כמשפחה.
החניכים שלא מתחלפים, חלומו של כל מדריך. </p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_e60527dc6eef491680909f30a952ebdd~mv2.png/v1/fit/w_640,h_422,al_c,q_80/file.png"  ></figure>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[קידום חגורות - אפריל 2021]]></title><description><![CDATA[המון כבוד למתאמנים עם הקידומים החדשים: חגורה אפורה-לבנה (ילדים): הילדים עשו מבחן מול כל המועדון ועברו בהצלחה אריאל כמיא אבישי כמיא יוסף...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A7%D7%99%D7%93%D7%95%D7%9D-%D7%97%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-%D7%90%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%9C-2021</link><guid isPermaLink="false">607207c89a5e9800152b86e4</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 20:36:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_562dd934ebbc4e75adf2f35f4fe988d6~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>שאול זגהר</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>המון כבוד למתאמנים עם הקידומים החדשים:</p>

<p><strong>חגורה אפורה-לבנה (ילדים):</strong></p>
<p><u>הילדים עשו מבחן מול כל המועדון ועברו בהצלחה</u></p>
<p>אריאל כמיא</p>
<p>אבישי כמיא</p>
<p>יוסף זגהר</p>

<p><strong>חגורה כחולה:</strong></p>
<p>אנדרו ביטלר</p>
<p>אבי עלימה</p>
<p>ניקיטה זוברילוב</p>
<p>חיזקי סטרן</p>
<p>סטפן שפובלוב</p>
<p>יאניס אונג׳וליס</p>
<p>ליאור אללוף</p>
<p>אורי אפשטיין </p>

<p><strong>חגורה סגולה:</strong></p>
<p>ג׳וני אקסלרוד</p>

<p><strong>חגורה חומה:</strong></p>
<p>ישראל צרפתי</p>
<p>רונן קליין</p>

<p><strong>חגורה שחורה:</strong></p>
<p>רומי ליפשיץ</p>
<p>דן פומר</p>

<p><strong>פסי הדרכה (פסים לבנים משני צידי הסימון האדום על החגורה השחורה):</strong></p>
<p>רון קצמן </p>
<p>מיכה כמיא</p>

<p><strong>חגורה שחורה דאן 2:</strong></p>
<p>דן קלארמן</p>

<p>לעוד שנים רבות של חברות, אימונים ושכלול היכולת</p>

<p>תמונות בקרוב...</p>

<p>אוס</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_39b17f90ce034f76aeec33be6079a786~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_6e578eb69e574cc8b47a81375e48c7bb~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_40b6f92f70464c46b49fd9c5fb7799b9~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_640,al_c,q_80/file.png"  ></figure><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_562dd934ebbc4e75adf2f35f4fe988d6~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_70568397b7884b3690c87176b402552c~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_760,al_c,q_80/file.png"  ></figure>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[סוללה ושלוש מסקנות]]></title><description><![CDATA[אתמול חזרתי מהים עם הילדים ובדרך חזרה עליתי על הטיילת בדרך לאופניים שלי. ראיתי מרחוק שני בחורים צעירים, כל אחד על אופניים חשמליים משלו...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A1%D7%95%D7%9C%D7%9C%D7%94-%D7%95%D7%A9%D7%9C%D7%95%D7%A9-%D7%9E%D7%A1%D7%A7%D7%A0%D7%95%D7%AA</link><guid isPermaLink="false">606dbbb9b683470015ec40d2</guid><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><category><![CDATA[הגנה עצמית]]></category><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 14:06:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_dc03baff8ac9406198349bef5abd60e5~mv2.png/v1/fit/w_684,h_566,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator></dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>אתמול חזרתי מהים עם הילדים ובדרך חזרה עליתי על הטיילת בדרך לאופניים שלי.
ראיתי מרחוק שני בחורים צעירים, כל אחד על אופניים חשמליים משלו עוצרים ליד האופניים שלי ותוך 10 שניות גונבים לי מול העיניים את הסוללה מהאופניים.
הטיילת מפוצצת אנשים והם עושים את זה בלי להתחבא ובלי בושה.
זה היה ממרחק מספיק גדול כך שלא היה לי סיכוי לעצור אותם, בטח לא כשאני עם הילדים.</p>
<p>למזלי הם הרימו את הסוללה ונסעו לכיוון שלי דרך שביל האופניים.  
חיכיתי שיגיעו קרוב וקפצתי לחסום להם את הדרך.
הבחור עם הסוללה ירד לכביש המהיר (למזלו לא נדרס).
את הבחור השני עצרתי.
אחזתי בו, נתתי לו מבט של רצח ואמרתי לו "אני כאן עם הילדים, תביא לי את סוללה ולך"
הוא קרא לבחור השני שיחזיר לי את הסוללה וסינן אלי "אח שלי, כל אחד והעבודה שלו".
נתתי להם ללכת.</p>

<p>מסקנות:
1. הסוללה אצלי, הילדים זוכרים את חווית הים ולא חוויה אלימה, לא בזבזתי זמן במשטרה לתלונה חסרת שיניים ולא להסברים האם פעלתי בשם ה"הגנה העצמית".
תוצאה טובה למצב שיכול להפוך למורכב.</p>
<p>2. אולי זו לא עבודה שמכבדת את בעליה אבל הבחור צודק.
"עולם כמנהגו נוהג".</p>
<p>3. הפירצה קוראת לגנב.
אם לא הייתי משאיר את הסוללה בתמימותי במחשבה שטיילת מפוצצת אנשים תמנע גניבה לא הייתי בסיטואציה הזו.
שמרו על חפצכם.</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ten Essential Tips for Jiu-Jitsu]]></title><description><![CDATA[10 Essential Tips for Jiu-Jitsu not in any particular order: 1.  Focus on Learning vs Winning 2. Be a good partner and don’t be a dead...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/10-essential-tips-for-jiu-jitsu</link><guid isPermaLink="false">606aa7c2056eca002bee8cd9</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 06:05:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_7a6fcc49d3754921ad314e9b87ccc70a~mv2.png/v1/fit/w_710,h_698,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Ricardo Bubman</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>10 Essential Tips for Jiu-Jitsu not in any particular order:</p>

<p>1.  Focus on Learning vs Winning</p>

<p>2. Be a good partner and don’t be a dead fish when drilling. </p>

<p>3. Ask your Professors and upper belts questions. </p>

<p>4. Show up to class even if you’re tired. Especially when you don’t feel like it or in not great mood. Jiu-Jitsu will fix all that. </p>

<p>5. Understand what is being taught. Don’t just go through the motions and revert back to your same basic Jiu-Jitsu. </p>

<p>6.  Focus on trying the technique you just learned when rolling. </p>

<p>7.  Talk with your partner and communicate your goals for this particular roll.  </p>

<p>8.  Not every roll should be to the death  Hard training is needed but not every roll. </p>

<p>9.  Always be respectful to your Jiu-Jitsu brothers and sisters. </p>

<p>10.  When rolling with women, always remember, you’re rolling with a woman and never forget this reality.  Make sure she feels safe especially if you are on the larger size.  Let her focus more on top game while you focus on bottom techniques. </p>
<p>Woman’s Jiu-Jitsu is one of the most difficult programs to build and the most fragile and easy to fracture so it falls apart. </p>

<p>The key is to make sure that your partners safety is your responsibility. Always. Regardless if your partnered with a man or woman. </p>

<p>Safety of our students is vital and a top priority for all from white belt to Blackbelt </p>
<p>Thank You Very Much!! </p>

<p>Ricardo Bubman</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[ג'וש וויצקין - שח וג'יוג'יטסו]]></title><description><![CDATA[ג'וש וויצקין הוא אלוף שח וחגורה שחורה של מרסלו גרסיה. הוא חוקר ומלמד אסטרטגיות למידה. תודה ליוני זיו שהפנה את תשומת ליבנו. פה הוא מדבר...]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%92-%D7%95%D7%A9-%D7%95%D7%95%D7%99%D7%A6%D7%A7%D7%99%D7%9F-%D7%A9%D7%97-%D7%95%D7%92-%D7%99%D7%95%D7%92-%D7%99%D7%98%D7%A1%D7%95</link><guid isPermaLink="false">60645f80586b9a0015b649dd</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[En]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 12:45:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_9ae83976f155403aa12dcf1bdc34bd7b~mv2.png/v1/fit/w_776,h_816,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>שאול זגהר</dc:creator><content:encoded><![CDATA[
<p>ג'וש וויצקין הוא אלוף שח וחגורה שחורה של מרסלו גרסיה.</p>
<p>הוא חוקר ומלמד אסטרטגיות למידה.</p>

<p>תודה ליוני זיו שהפנה את תשומת ליבנו.</p>

<p>פה הוא מדבר קצת על עצות לסידור הלו"ז היומי :)</p> <p>בסרטון הזה ג'וש מדבר על המורה שלו, מרסלו גרסייה, ועל אגו ותרבות אימונים:</p> <p>ובסרטון הבא חפירה קצת יותר עמוקה על אומנות הלמידה:</p> ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[פרק מעניין עם ראיין הול (קרוב ל 3 שעות)]]></title><description><![CDATA[תודה לדני פטרמן ששיתף איתנו. דני כתב בפוסט: "ראיין עושה רושם של בחור מבריק - הם מדברים הרבה על פילוסופיה של לחימה ובעיקר על ג'יוג'יטסו....]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A4%D7%A8%D7%A7-%D7%9E%D7%A2%D7%A0%D7%99%D7%99%D7%9F-%D7%A2%D7%9D-%D7%A8%D7%90%D7%99%D7%99%D7%9F-%D7%94%D7%95%D7%9C-%D7%A7%D7%A8%D7%95%D7%91-%D7%9C-3-%D7%A9%D7%A2%D7%95%D7%AA</link><guid isPermaLink="false">605efa25c6089b0041527e88</guid><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[En]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 09:33:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_cb49d736e70c4dd3b8ad61b238a4a678~mv2.png/v1/fit/w_844,h_706,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>שאול זגהר</dc:creator><content:encoded><![CDATA[

<p>תודה לדני פטרמן ששיתף איתנו.</p>
<p>
דני כתב בפוסט: "ראיין עושה רושם של בחור מבריק - הם מדברים הרבה על פילוסופיה של לחימה ובעיקר על ג'יוג'יטסו. למי שמתאמן BJJ (אבל לא רק), אני חושב שזה יהיה אקסטרה מעניין."

תהנו:</p> ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[פרספקטיבה וקצת מוטיבציה (סרטון)]]></title><description><![CDATA[קצת דיבורי ג'יוג'יטסו של ג'ו רוגן וג'וקו וילינג]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A4%D7%A8%D7%A1%D7%A4%D7%A7%D7%98%D7%99%D7%91%D7%94-%D7%95%D7%A7%D7%A6%D7%AA-%D7%9E%D7%95%D7%98%D7%99%D7%91%D7%A6%D7%99%D7%94-%D7%A1%D7%A8%D7%98%D7%95%D7%9F</link><guid isPermaLink="false">60475e36aaa2140015b6d192</guid><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[En]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 13:56:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_a3acf3867f6641b79d4ef28d695d7b8f~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_828,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>שאול זגהר</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>קצת דיבורי ג'יוג'יטסו של ג'ו רוגן וג'וקו וילינג</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[פירז זהבי מדבר על איך להתאמן נכון]]></title><description><![CDATA[מאמן העל פירז זהבי מדבר עם ג'ו רוגן על אימונים. שווה שמיעה:]]></description><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A4%D7%99%D7%A8%D7%96-%D7%96%D7%94%D7%91%D7%99-%D7%9E%D7%93%D7%91%D7%A8-%D7%A2%D7%9C-%D7%90%D7%99%D7%9A-%D7%9C%D7%94%D7%AA%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%A0%D7%9B%D7%95%D7%9F</link><guid isPermaLink="false">602ce285f6715c0017be1bba</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 09:39:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_6458d74e4e8345d09cc90bf67b4b4ec4~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_638,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>שאול זגהר</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>מאמן העל פירז זהבי מדבר עם ג'ו רוגן על אימונים.
שווה שמיעה:
</p> ]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[עוד שיעורים קצרים מפיטרסון]]></title><link>https://www.jja.co.il/post/%D7%A2%D7%95%D7%93-%D7%A9%D7%99%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%A7%D7%A6%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A4%D7%99%D7%98%D7%A8%D7%A1%D7%95%D7%9F</link><guid isPermaLink="false">6014f9d6502bfc0017b4847b</guid><category><![CDATA[מתחיל]]></category><category><![CDATA[מקצועי]]></category><category><![CDATA[כושר]]></category><category><![CDATA[mma]]></category><category><![CDATA[jiujitsu]]></category><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 06:19:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/522405_a42cfccbd1b54e96a549fda7be4d383e~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_576,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>שאול זגהר</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_34c358d807e94c6aa4ba3b1f68934c27~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_9e49fdf52b6b4306b111b526c1087688~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_4686625d45584075a5256adc696442a2~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_dfc1a48a72fc40b6bfa97e9bb689d369~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_6a079dfd7f24497aa06a62cc623a3565~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/522405_9aa9441cb8f74f32b9d7651074d1da17~mv2.jpg"></figure>]]></content:encoded></item></channel></rss>